買美股好少人留意既交易品質

交易品質就是獲得更優價格的機會。更優價格指的是”Price improvement”，以更好的價格執行這項買賣。比什麼好呢?就是比當時的報價好。譬如你要以市價買進100股，而現在的報價是20元。假如券商可以用19.8元的價格幫你買到，那麼等於每股替你省下0.2元，這筆交易就替你省下20元。
所以一家美國券商的交易品質可以從幾方面觀察。譬如平均成交所需時間、獲得更優價格的下單比例、更優價格的幅度等。但系統化的相關資料不易尋得。美國有Transaction Auditing Group 或是Thomson Transaction Analytics這些公司分析下單成交品質。但它們的服務，似乎是專門提供資料給券商和投資法人，使其有參考、比較與提升的依據。散戶難以一窺其中奧妙。
大家在意比較買賣的手續費，但內在的交易品質，大家好容易忽視到，通常美國本土卷商網站都有會有寫，但某途咩仔，果d就

Best execution
IB
不錯

咁樓主用開邊間？

樓主邊間

可惜香港版冇sipc

其實sipc係淨係保cash定保埋股票?

當一個證卷商破產時，如果沒有美國證券投資者保護公司（SIPC）的承保，客戶的將失去所有資產，並且不顧及他們擁有的業務將其淘汰出局，像可口可樂或伯克希爾哈薩韋公司就是這樣做的。

美國證券投資者保護基金SIPC，是1970年在美國國會的要求下成立的一個證券業的非營利性會員組織，當時美國國會制定了《證券投資者保護法案》(Securities Investor Protection Act)，並依據該法案建立了證券投資者保護基金（即SIPC），目的是在券商面臨破產或倒閉的困境時，使投資者的利益依然能夠得到有效的保障。該法案強制性要求所有符合美國《1934年證券交易法》第15（b）條，依法註冊的證券經紀商、自營商、全國性證券交易所的會員成為SIPC的會員，並按照經營毛利的5‰交納會費,以建立投資者保護基金。其成立的目的是為符合條件的證券經紀商和自營商的顧客提供保險保護，使這些顧客在其證券商因破產或陷入財政危機而失去償付能力時能得到賠償。

SIPC幫助那些資金、股票和其他證券被經紀人偷走或經紀公司因故破產時被置於危險境地的個人。
當一個經紀公司破產，但是仍虧欠客戶在其賬戶中丟失的現金和證券，SIPC通常請求聯邦法院指派受託人清算該公司並保護其客戶。針對較小的經紀公司破產虧，SIPC有時直接與客戶處理該事件。

SIPC賠償金高達50萬美元，包括最高25萬美元的現金索賠

而且最重要既係沒有規定說客戶必須住在美國或為美國公民。非美國公民在SIPC保險成員經紀商開戶和美國居民在SIPC成員經紀商開戶同等對待。

邊間先有SIPC

first trade, TD個D都好似有
係IBHK無

I am a customer of a brokerage firm that is a foreign affiliate of a SIPC member. Am I eligible for SIPC protection?
SIPC does not protect customers of non-SIPC member firms. If the affiliate is not itself a SIPC member, there is no SIPC protection. If the affiliate fails, or if the affiliate steals your cash or securities, you are not protected by SIPC. However, if the affiliate opens an account for you with the SIPC member firm and the SIPC member firm fails holding cash and/or securities for you, you may be eligible for SIPC protection.

上呢度查

firstrade